回應個人資料被美方公開 曾國衞︰與私隱專員公署商討

美國宣布制裁11名香港與內地官員及前官員，並在網上列出有關人士的資料。在名單上的政制及內地事務局局長曾國衞接受本台訪問時批評，美國作為所謂民主自由和尊重人權的國家，卻肆意「起底」和公開個人資料，是要被譴責的行為，亦是流氓的行徑。

至於可以如何跟進，曾國衞說會與個人資料私隱專員公署商討，以及與律政司研究，考慮需要採取的適當行動。

曾國衞表示，他在美國沒有任何資產，亦不會前往美國，有關制裁完全不會影響他，他所做的事完全是為國家和為香港，理直氣壯，完全不用擔心。

你個DNA 資料庫有無與私隱專員公署商討？

國泰唔見百萬計乘客資料

選管會唔見百萬計選民資料

又有無與私隱專員公署商討？

個人資料私隱保護不是絕對

香港政府好鍾意話「自由不是絕對」

咁依家係咪都無理由抨擊美國公開高官個人資料？

大家都係你做初一, 我做十五

都好FAIR

係咪？

我話比阿媽知

真
初一十五

Facebook稱將禁遭美制裁中港官員帳戶支付服務

美國財政部宣布制裁11名香港及內地官員與前官員，Facebook表示，是次個案中被列入美國政府制裁名單的有關Facebook帳戶，將被禁止使用任何存在支付行為的服務。

Facebook香港發言人回應查詢時表示，任何Facebook 帳戶一旦被美國政府的外國資產控制辦公室列入其國民及被阻禁者名單進行管控，Facebook有法律責任對這些帳戶採取行動。

發言人說，Facebook 的服務營運必須受美國法例約束， 也可能因應不同情況而採取相應的合規措施。美國政府對不同的政權人士所下達的制裁及可能對其社交媒體帳戶所造成的影響也未必完全相同。

佢公開得證明美國摸清晒你個底

同一個香港法定機構商討有咩用
不如話報警啊柒頭皮

連制栽係乜都未撚識大大聲講無影響屌你老母咁垃圾廢中袋幾十萬個月，快撚啲趁地林啦

出戰狼啦，用把口含撚無用㗎